廣東話鬼故分享. 陰~陽~劫~

我有個朋友叫拉仔，佢做潮州打冷既，拉仔成世人陽氣都重，從來都無話見鬼、望到有影呢D，除左傷風感冒，一般都唔會話沾寒沾凍既。
由於拉仔既工作關系，佢每日五點左右就要起身，有一個清晨，佢起身個陣唔知做咩打左個乞痴，呢個乞痴同佢平時打既有好大分別，就係打個個乞痴個陣，佢話連佢眼耳口鼻都好似一齊噴左D鼻涕出黎咁，亦全身打左一個大冷震，勁過尿震，咁佢唔知做咩拉，打完又無鼻涕，咁佢都唔理。
怪事就係佢打完乞痴既當晚發生，個晚佢九點零十點訓落床，訓左一陣，聞到一陣陣迴窩肉香味，開始佢以為隔離條老柴煮宵夜，點知迴窩肉味完左，又到牛柳炒一丁既味.... 跟住就係爆雞絲，就係咁一味又一味既菜，個晚一共聞到十幾個菜，佢訓到迷迷糊糊間，一聞到煮緊第二D菜既味又醒左。
如是者過左一星期，拉仔晚晚到十點左右都會聞到好多煮野食既味，最慘佢開始聞到佢屋企一屋都係油煙味。
拉仔試過關哂屋企所有窗，但佢發覺D味好似係直接係佢屋企煮出黎既，而且只聞到不同菜式既味，落獲、爆油呢D聲佢一D都聽唔到，就好似已經煮好左一碟碟拎入佢屋企咁，佢番工D同事，亦聞唔到佢有油煙味。
慢慢呢種味道開始困擾住拉仔，由於佢身邊既同事同朋友都聞唔到有任何味道，拉仔開始應為呢種事可能同靈異野有關，亦諗起當日佢打個個特別奇怪既乞痴。

後來拉仔係朋友介紹搵左個師博上黎睇，佢到左拉仔間屋一睇就即刻問︰呢間屋... 你係買既定係租既?
拉仔話︰間屋係我既....
師博︰ 你都幾叻仔，依家後生仔要買間屋都唔易，雖然係舊樓，但樓底高，面積夠實用，我睇你呢度有六七百呎?
拉仔︰我無錢的，間屋係阿爸阿媽留低，師博聽講你睇呢D野係話逐呎收費? 我呢度得四百呎，你咪玩我拉師博.....
師博︰.....咁好拉...我依家睇下你間屋.

師博睇完拉仔間屋，同佢講︰呢度有三隻鬼，係兩公婆加一個小朋友，但係佢地都係老鬼，你未出世已經係呢間屋度，我睇你前三世同佢地都無任何交集，應該你地唔會有見到或者感應到喎? 你係咪需要我請走佢地?
拉仔: 我唔知佢地係咪呢期晚晚開大食會，我無覺好訓，如果請到佢地走就最好拉。
師博︰佢地本身一D惡意都無，我請惡鬼就全套12888，不過呢三隻唔係惡鬼黎，收你3333，3隻9999，你點睇?
拉仔︰貴，我朋友話封番兩千利事俾你就得。
師博︰OK.

如是者，師父做左法事，請走左個三隻鬼，當晚拉仔訓覺果然再聞唔到任何煮野既味...
但係, 呢個只係故事只係講左一半....而接住落黎，先係拉仔真正痛苦既開始....

係師父請走左個三隻鬼後，拉仔諗住終於有覺好訓，果然佢頭個幾晚一D味都唔再聞到，大約過左三四日，拉仔有一日番屋企一開門就聞到一陣陣蠟肉咁既味，而呢種味同之前既分別係，不分日夜，只要拉仔一入屋就會聞到。

又過左幾日，拉仔發覺呢種蠟肉味慢慢變做一種臭味，係食物潰爛既味，拉仔心諗︰屌你老味臭化攪乜撚野呀!
佢搵均床底、天花、櫃底死老鼠都無一隻，但呢種味一開門就聞到，開窗又散唔到，拉仔搵左清潔公司上黎攪攪佢，但間公司就咩味就聞唔到，當然都除唔到呢種得拉仔一個聞到既味。

於是拉仔又搵左師父上黎，師父一上黎，到處聞聞，呢度摸摸，個度抺抺，同拉仔講︰ 真係無野喎，我睇過真係無靈體係度，你係咪應該搵醫生睇睇個鼻呢? 同埋會唔會因為呢單野你有咩後遺症? 我指要搵精神科睇睇個D. 唔係我法科做到架!

拉仔話︰我覺得呢單野未完既，錢我就俾左，但野又攪唔掂，唔係咁好喎師博!

師博︰唉, 我睇就睇唔出仲有咩，我同你搵另一個師博睇下拉，今次唔收你咩錢，就咁俾到訪費500我得勒.

如是者拉仔去左另一個師博到，師博B問完拉仔所有前因後果，就同拉仔講︰既然係咁，呢單野應該係由你個個超級乞痴開始.. 我做個實驗...
師博B 係櫃度拎左三隻紙紥雞脾出黎，抽左其中一隻出黎，寫左度符同隻雞脾一齊係化寶盤度燒左，跟住同拉仔講︰你聽日下午三點半去禾輋邨景和樓平台，對住香港耀能協會高福耀記念學校個邊，聞一聞睇下有咩味，再番黎搵我!

拉仔第二日去到個度，因為拉仔早左到，聞唔到咩味，但到三點半，果然突然聞到一陣陣鼓油雞脾味，拉仔番去搵師博B，師博B話︰咁就係勒，你係之前打個個乞痴，開左個陰陽鼻!

師博B話︰陰陽雖有別，生死有輪迴，六道且同途，陰間既豬牛羊肉一樣會變懷，你打通左陰陽鼻，變左聞到陰宅一家每日煮既野食，本來就無乜野，但你就叫左個師博去請走左佢地，佢地一下子走左，屋企D食物全部未清理，過得幾日懷左，你自然聞到臭味，但係個D係陰宅食物，變懷左都無清潔公司幫到你。

拉仔聽完明白左前因後果，師博B話︰依家方法有兩個，1. 搵幾隻小鬼去你屋企幫你執走D食物。 2. 封番你個陰陽鼻。

拉仔話︰咁1幾錢? 2幾錢?
師博B: 1就搵幾隻小鬼去執下野，人間一工800蚊，陰間一工12億，我就收你1000蚊拉，不過呢個方法治標唔治本，而且小鬼無沖涼，你又有陰陽鼻，可能會聞到臭味。 2. 就治標，收你5000拉，同你封左個陰陽鼻佢。

最後拉仔揀左2, 封左個鼻，再聞唔到奇怪既味。
完

又幾過癮

呢個世界，乜撚都有，完來，陰陽鼻都係存在既.....

仲有一系列香港真實個案即將出籠

拉拉拉.
拉乜鳩野姐

咁幾時有

收咁貴

我真係有

又幾過引，留名跟進。

都幾得意 陰間都會存放食物